★優質150?】社區組織協會幹事：大部分新移民屬「少壯生力軍」怎能令公立醫院淪陷

公營醫療服務緊張，公立醫院醫生人手不足，杏林覺醒成員黃任匡醫生提出應檢討每天150個單程證配額，提出新移民是令本港醫療系統崩潰之因。

關注病人權益的香港社區組織協會幹事彭鴻昌今天（31日）在《明報》撰文，隔空反駁上述說法，指出內地新移民定居本港的人數實際遠低於每年5.4萬的推算，而且大部分年齡均屬「少壯生力軍」，對本港醫療服務需求較少，質疑「又怎能令公立醫院淪陷﹖」

彭鴻昌回覆《香港01》查詢時補充，醫院管理局應更積極招聘合資格的海外醫生，醫務委員會可考慮取消有限度註冊醫生一旦考執業試的實習要求，長遠更應考慮仿效新加坡，設立一份認可的院校名單，讓合資格的醫科畢業生直接申請來港作有限度註冊。

而醫學會副會長林哲玄亦在《明報》撰文，指即使全面仿效新加坡模式，海外醫生在捱過了監督期、取得全面執照後仍會離開公院，斥仿效之法屬「東施效顰」。

中位數年齡4字頭
點樣少壯生力軍

9up唔洗證據？拎就業數字出黎睇過先啦屌你老母

華為興衰在此一舉 任正非：過了34歲就是廢人

華為公司被爆出辭退34歲以上程式員的消息，這些程式員都已經為公司工作了十多年。展程CEO陳羽翔被指獨吞股權，逼走一起創業七年的程式員伙伴，從時間上來算創業七年也恰巧是30多歲的年紀。任正非解釋道：30多歲的程式員不能熬夜，失去激情30多歲的程式員成本太高，性價比太低，30多歲的程式員在法律上有更多權利。

呢條撚屌 成日係到搞黎搞去 身分似紅底

四十幾歲仲少壯？
又推低個標準當係呀

［單程證］現實係殘酷嘅 讓數字說話

仲要六成無業

lm

新移民勞動參與率係低整體人口4%

香港17年人口有7.39mil
新移民16.2k
佔總人口 16.2/7.39*1000=0.22%
但係綜援人士中有4.8%都係新移民

少壯新力軍好嘢

少壯新

IQ130 ?

內地「超齡子女」透過單程證來港定居

+

死蝗童流感迫爆

100 個人有45 個 係細佬，45 個係廢老，個中位數都可以係三十幾。

又係依個組織

彭定康講得無錯,賣港賊先最仆街
btw,支那01食屎

最憎呢個乜乜社區組織協會

屌你老母

香港社區組織協會，簡稱社協

著名成員:
何喜華
蔡耀昌
施麗珊
吳衛東

相由心生 真係唔到你唔信

認真 有無人將以上資料整合 send去比咩社協 睇佢地點回應

呢個政策on9
個個都知三十四碎就俾你炒
撚有人會為你賣命